# PROGRAMACIÓN DE COMPUTADORAS III

- **Profesor:** Abdel G. Martínez L.
- **Correo Electrónico:** abdel_martinez@uip.edu.pa
- **Horario del Curso:** Lunes, 7:15PM a 10:20PM

---

**Descripción del Curso:**

Aprendizaje y práctica de un lenguaje de programación de alto nivel siguiendo diferentes metodologías.

**Objetivo del Curso:**

Ofrecer al alumno una visión general del lenguaje Python, introduciéndole en diferentes entornos de programación: web, móvil y de escritorio. Desarrollar las técnicas en el diseño estético, manejo de variables, desarrollo de algoritmo y lógica, prueba funcional y depuración de errores de los programas complejos que envuelven los sistemas empresariales.

---

| SESIÓN | CONTENIDO                                                 | ACTIVIDADES        |
| ------ | --------------------------------------------------------- | ------------------ |
| 9 MAY  | Presentación del curso                                    |                    |
| 16 MAY | Introducción a Python; Manejo de repositorios             | Laboratorio No.1   |
| 23 MAY | Variables; Decisiones; Ciclos; Tipos de datos             | Investigación No.1 |
| 30 MAY | Colecciones; Funciones; Excepciones                       | Laboratorio No.2   |
| 6 JUN  | Entrada y salida de ficheros; Módulos                     | Investigación No.2 |
| 13 JUN | Programación orientada a objetos                          | Laboratorio No.3   |
| 20 JUN | Entornos virtuales; Instalación de paquetes               | Investigación No.3 |
| 27 JUN | Pruebas unitarias; Documentación técnica                  | Laboratorio No.4   |
| 4 JUL  | Conexión a bases de datos relacionales y no relacionales  | Investigación No.4 |
| 11 JUL | Creación de API RESTful                                   | Laboratorio No.5   |
| 18 JUL | Parcial                                                   |                    |
| 25 JUL | Kivy: Instalación y arquitectura                          | Investigación No.5 |
| 1 AGO  | Kivy: Manejo de múltiples pantallas                       | Laboratorio No.6   |
| 8 AGO  | Kivy: Variables dinámicas                                 | Investigación No.6 |
| 15 AGO | Examen final                                              |                    |

---

**Evaluación:**
- Examen Final:        30%
- Parcial:             20%
- Investigaciones (6): 30%
- Laboratorios (6):    20%

---

**Curso:**

Aprende a Programar con Python: http://python.edu2.co

## Licencia
El código de este repositorio está bajo la licencia MIT (ver archivo LICENSE) y la documentación, bajo la licencia Creative Commons (CC-BY-SA-3.0).
